[Of_Human_Bondage_(1934).webm](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Of_Human_Bondage_\(1934\).webm "fig:Of_Human_Bondage_(1934).webm")
《**孽債**》（）是一部1934年美國电影，由執導，改编自英国作家[威廉·索默赛特·毛姆发表于](../Page/威廉·索默赛特·毛姆.md "wikilink")1915年的英文同名小说《[人性枷鎖](../Page/人性枷鎖.md "wikilink")》。

## 背景

[Bette_Davis_and_Leslie_Howard_in_Of_Human_Bondage.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bette_Davis_and_Leslie_Howard_in_Of_Human_Bondage.jpg "fig:Bette_Davis_and_Leslie_Howard_in_Of_Human_Bondage.jpg")
小说是一个自传体风格的作品，尽管是一部小说，很多场景根据作者的亲身经历写成。

1934年的电影是主演[贝蒂·戴维斯第一部真正成功的电影](../Page/贝蒂·戴维斯.md "wikilink")。后来她自己将自己的演艺生涯分成两个阶段，“毛姆前”（）与“毛姆后”（）。很多女演员不愿意扮演冷漠的反面角色，但是戴维斯认为这是表现自己演技的好机会，可以充分展现出自己胜任多种角色的能力。\[1\]

## 演員

  - [莱斯利·霍华德](../Page/莱斯利·霍华德.md "wikilink") 飾 Philip Carey

  - [贝蒂·戴维斯](../Page/贝蒂·戴维斯.md "wikilink") 飾 Mildred Rogers

  - 飾 Sally Athelny

  - 飾 Norah

  - 飾 Harry Griffiths

  - 飾 Emil Miller

  - 飾 Cyril Dunsford

  - 飾 Thorpe Athelny

  - 飾 Agnes Hollet

## 奥斯卡花絮

贝蒂·戴维斯在该部影片中表现出色，当年没有获得[奥斯卡最佳女主角提名](../Page/奥斯卡最佳女主角.md "wikilink")，引起了广泛的争议。后来学院表示放宽投票的对象，所有表现出色的演员都在考虑范围之内。因此很多资料认为贝蒂获得了提名，在学院的记录內則没有这项提名。\[2\]次年贝蒂·戴维斯因在《[女人女人](../Page/女人女人.md "wikilink")》（）的出色表演获得[奥斯卡最佳女主角](../Page/奥斯卡最佳女主角.md "wikilink")。

## 参考资料

## 外部链接

  - [《名士殉情记》剧照](https://web.archive.org/web/20071031041204/http://www.eeweems.com/cinemagraphe/human_bondage.html)

[Category:1934年电影](../Category/1934年电影.md "wikilink")
[Category:美国电影作品](../Category/美国电影作品.md "wikilink")
[Category:黑白电影](../Category/黑白电影.md "wikilink")
[Category:英语电影](../Category/英语电影.md "wikilink")

1.  Spada, James（1993年），《More Than a Woman》（不只是女人），出版社：Little, Brown and
    Company，ISBN 0-316-90880-0，第102-107页。
2.  \[Wiley, Mason; Damien Bona（1987年），《Inside Oscar: The Unofficial
    History of the Academy Awards》（奥斯卡内幕：奥斯卡奖非官方历史），出版社：Ballantine
    Books，ISBN 0-345-34453-7，第55页。